面部解鎖被相片破解 Galaxy S10 用戶建議使用指紋辨識

提起手機的面部解鎖功能，很多人往往會想到 iPhone 的 Face ID，事實上不少 Android 手機亦配備這功能，昨日在香港上市的 Samsung Galaxy S10 系列就是其中之一。不過有網站警告用戶不要使用，因為經過實測，就連在手機顯示用戶的相片都能夠輕易破解。

意大利網站 AndroidWorld.it 的網主 Cisotti 日前以 Galaxy S10+ 進行測試，發現就算以一部 iPhone 顯示自己的大頭照，同樣可以面部解鎖 Galaxy S10+。他接連兩次都成功解鎖，證明並非撞彩，而是 Galaxy S10 的面部解鎖系統太過簡陋。他提醒用戶們手機配備超聲波屏底指紋辨識功能，應該採用這個更安全和先進的系統以保護手機內的資料。

Cisotti 表示 Galaxy S10+ 並非唯一一部有此漏洞的手機，不少 Android 手機如 BlackBerry KEY2、華為 P20、Sony Xperia X2 和小米 A2 等，他都測試過和發現相同漏洞。

第一日知咩

方便faceidphotoid

想看班打手點回應

唔係3D scan緊係廢啦

有漏洞都仲放

收皮啦mate 果d連垃圾都不如

新技術 an又然

夠啦，邊個會咁得閒搞你部電話

收皮啦本身部機已經就開鎖咗比強国，咩id鎖都冇撚用啦

其實好似一代d an都係咁，所以都唔新了

一早講明

一早講明廢

新機都倒水電

佢真係預你用指紋

為左全面屏cut 埋iris scanner

訓左無睇 係幾多年前既機 有呢個問題?

冇講明相片都有機會開到

原來有講盲撚咗

為左3D scan加個m額sensor先係成熟設計

為左hole cam cut iris cam 一定好勁啦

咁佢又唔係得一個解鎖方案可以用
有ultrasonic fingerprint 比你用，又安全
三星本身有帶曬頭盔話唔安全
唔係仲有咩好講
咁想要安全快捷嘅面部解鎖，faceid welcome you

其中一個option 廢都可以叫option

為左face id 一野cut走touch id再加m額先係成熟設計囉

唔似三叔明明sell超音波指紋，仲要夾硬加個廢嘅面部解鎖，呢啲咪為加而加，未成熟囉

舊野廢仲留係度做咩？

你呢句串三叔？

咁用家自訂架喎
可以唔set
就咩事都無
全部用家控制
留同唔留對樓主好大影響，好不滿?

我咁都仲要問係咪串緊三叔？
明明sell緊超音波指紋仲要加個面部解鎖俾位人入鬧佢廢，抵死啦
不過cut iris cam點都好過為左face id cut touch id

Iris cam同face id都係廢，但touch id好野黎

用唔用隨你，最緊要佢有話你知個功能有咩風險

作為兩修用家，我三叔蘋果兩邊都同時串緊

係得啲毒撚ifan 精神股東以為我淨係串緊蘋果

都係嗰句，三叔有廢有勁嘅俾你有得揀，廢嘅功能俾位人入大不了輸面子

不過為左廢嘅face id完全cut走touch id仲要再加m額一定係最on9仲未計cut 3.5，cut完仲要打飛機好好用呀

所以咪話三叔fans 又話有兩個option 用家揀，但最後果個所謂option 原來cut 到廢左

完全唔同，你覺得臉部解鎖廢可以唔用，FaceID 唔用的話有無其他 alternatives？就算我用返密碼，個 M 額有無得整走？

Faceid 點解廢？

ok 係廢既
所以?
對s10用家同對你有咩影響?

個 option 係無咁安全，但唔等如完全無作用喎，起碼如果唔知部機係邊個嘅，要解鎖都有一定困難丫。

我冇雙修（mp3用an就唔計啦），我都有覺得sony xperia 1 果d ok, 佢冇因為要比果d所謂option而加落去，你做到指紋咪指紋，而唔係為左多野樣野廢都加落去

咪話多鳩餘

真心唔明有咩好屌
為加而加又點
個功能有冇阻住你使用
咁驚畀人解鎖咁熄咗佢囉
唔介意嘅咪keep住開囉
樓主一直屌為加而加而樣野
但事實上根本對任何人都冇一個影響
唔知有咩好執著

如果人地唔想用指紋，咁你有冇比個安全嘅另一選擇比人？你自己整一個冇用嘅option局人用另一面仲好意思講到好多option

照你咁講
邊部手機可以比多個option人?

但係我note9用同樣方法解極都解唔到，會唔會s10少左個紅外線燈先係咁

冇咪冇，咪就話竟然你比唔到一個安全嘅option 嘅時候就咪吹奏自己可以比到個手option 比人

因為有iris scan

你邊忽睇到有人話吹奏呀
唔好自己妄想啦

Note 9 有iris cam, s10cut 咗

咁唔secure, 根本應該整走呢個功能反正有moon下fingerprint scanner

上面咪有人話唔似apple cut touchid ,三叔比左個option 比用家

發現問題三叔會改善，如果無得揀我會buy iPhone face id, 感覺安全好多

係，一係係就留iris cam, 一係就cut 左佢，又要cut又唔cut哂

事實上三叔cut左iris cam係冇得改，所以只係可以出notice話個面部鎖係唔安全

其實你究竟咩事？

咪講左無咁安全嘅 option 唔鍾意咪唔用囉，佢又無呃你話好安全，又無因為個 option 而令到部機難用左，又無因為咁而犧牲咗其他功能，有咩咁大問題？

三叔注意到有用家需要face id, 所以三叔先保留

邊忽有吹奏呀
你cap出嚟
樓主咩思想
多個功能比用家自已揀都好屌
三叔一直吹奏面部解鎖就話啫

面部解鎖好耐之前就有
一向個安全度都好低
講到明㗎啦

Apple 咁多 Sensor 放喺 M 額度
點同佢比呀

Faceid 好用過touch id la

2D 解鎖 差唔多啦。
理解

食慣屎真係唔同啲㗎喎
一部機方便到自己就得啦

笑撚死
「有問題咪唔好用，有咩好屌」
一個for security既function唔secure
都唔可以屌
三星狗又贏

一個for security既function唔secure
你梗係可以屌啦
只不過佢又唔係迫你用
屌一個可以熄而同時有更好嘅解鎖方案
咁都可以 令你開心嘅話
屌得開心啲

Underwire 炒咗唔知幾多年冷飯
又咁難得樓豬又會和應

佢個指紋又有幾安全？

明明s10 一直冇sell佢個面部解鎖技術幾先進
一直都係sell緊超聲波指紋解鎖
咁都可以好似發現新大陸咁搵個八年前就有嘅
Android 4.0附有功能黎踩

從來只有iphone喺度sell佢個face ID
你呢啲農場廢文同埋clickbait youtuber真係好做
出親都可以引到一堆傻仔打飛機

想像唔到一部旗艦嘅電話會出咁嘅程度嘅科技,寧願唔出啦做到咁

餐廳入邊有幾樣野冇咩人食，味道又唔係幾好，樓主會唔會叫老板del左道餸佢？

一間好嘅餐廳絕對會咁做

用另一部iphone影既相就可以解鎖3星face id

但有人會叫架喎？而家係有條友冇食過但見到唔好食就話人間餐廳垃圾喎

make sense

其實有咩好拗，face id同 touch id各有好處壞處

咁你班三叔科技盲打手小心睇路，一早講咗今次呢個超音波指紋應該仲未成熟，佢出機竟然配埋screen protector, 喺一塊強化防刮玻璃Gorilla Glass 5上面再加塊會刮花嘅膠protector係咩玩法？佢個新聞稿已經講咗，為咗令個超聲波指紋可以完全用到，跟機係會有貼，即係話個超聲波指紋可能要有介質幫助傳導，摵咗可能廢咗一半武功

人哋唔想用指紋又唔想用臉部 人哋唔識用密碼？

樓下保安訓覺
你梗係可以屌啦
只不過佢又唔係迫你用
你自己屋企裝左門鎖
咁都可以 令你開心嘅話
屌得開心啲

乜q嘢邏輯
你有無腦 咩比喻 咁垃圾都講得出

保安同門鎖係保障你家居安全嘅雙重步驟， 缺一不可

指紋同面部解鎖，係可以二揀一， 一個指紋解鎖已經可以保障你手機私隱安全， 並非缺一不可

最後， 唔好再拋出邏輯謬誤嘅嘢， 畀人笑柒先得㗎

真係膠都費事俾

其實喺街跌咗部機
人地都唔知機主個樣啦
俾女用你張相解你部機另計
利申 冇女

你都on9
你不如叫iphone唔畀set pw做 0000呀
一樣係唔安全㗎
一張相就解到 最少你喺街度跌咗部電話唔會有人有你張相先

你寫錯解鎖方法畀人解到又關間廠事？
人哋主要賣指紋解鎖 你死都屈佢要用iphone先用嘅face ID

仲衰過本身個虹膜解鎖

btw喇 an界霸主呀

其實你身邊好人未必有你想像中咁多，你睇最近新聞警犬都有同袍偷信用咭碌，一張相開到嘅無論有心定貪玩都會令你好煩膠

唔得就咪撚拿出黎囉
Windows 安裝夠一大串文同你講一大堆野啦
知唔知咩叫做too long didn’t read?
個個都禁下一步 下一步 確定架啦
又係用家責任？ 三星爆炸又係用家問題？

呢期太多s10打手
真係要屌屌先得

呢個真，其實虹膜係高安全性過2D人面辨識，但班打手又冇智識又要吹奏，好似上次我講三叔pay個MST唔安全，成班弱智打手即刻出嚟吠，根本佢哋連物理基礎都冇就喺度鳩叫

對s10用家無影響
對apple用家無影響
對你同我無影響
你想屌就屌， 繼續開心使用
完

算啦兒登多三叔打手

其實出街見到用Android既人一般一係冇Lock
一係畫魔法陣 講咁多Unlock方法根本冇意思

邊度有講?

手機post都有五毛
勞改營過成點呀ching

無影響 咁呢個世界好多事都對自己無影響
廢up

而家間三星大廈sell看更門鎖任㨂其一都可以做到保安呀

做得三叔狗係咁上下

咁你廢左佢啦保留來把鳩咩

Apple用家唔開post追擊就當冇一件事，日日吹apple Face ID 抄Android

真係無聊夾弱智 s10個2d face unlock

仲要有得簡易解lock 破到有乜出奇 反而哩d嘩眾取寵既片都咁多人睇先顯得哩度弱智

咁d 青頭仔咪要cut 哂d j 佢你咁講？

咁屎

我寧願要m 字額

成班打手都唔知兜乜柒
Android 2d unlock有bug係人都知
但係三星自己fix過一次呀

mon 有機會打爛，你sure 屏下指紋實work,我一早講華為雖然faceid 都係雞，但都Google 支援payment, 再加屏幕指紋，上年出已經是機皇，今年就算出到ultra sound ，都唔係total solution,啲人仲話s10 完勝mate20p

最好笑，買貼又要就呢張嗰張

外國已證實mon 一爛，fingerprint scanner 會fail

我只會買10e, 仲要黃

如果香港唔出黃色，三星由頭至今認為香港不在地球

啱啱買咗返嚟個指紋解鎖成日都叫我大力啲同完全覆蓋有無巴絲都係咁嘅情況

啱啱洗完手又無事無嘢喇

都係時得時唔得

你唔比錢三星點研發完全版超聲波指紋